\section{Future work}
\label{sec:future_work}
The future work to be done in the next period is focused in the next activities.
%El trabajo futuro a realizar en el próximo periodo está enfocado en las siguientes actividades.

First, the verification and strength of the taxonomy of previous works presented in this report is going to be done.
%Primero, se realizará la verificación y enriquecimiento de la taxonomía de los trabajos del estado del arte presentada en este reporte.
This includes the revision of more and new articles reported in scientific magazines of the area, and the analysis of their technical and scientific details, in order to obtain a critical description of the approaches described inside them.
%Esto incluye la revisión de más y nuevos artículos reportados en revistas del área así como del análisis de los detalles técnicos y científicos con miras a preparar una descripción crítica de los métodos definidos en ellos.

Also, it is planned to analyze mobility data for defining and selecting the mobility patterns to be considered in this research work.
%Además, se planea el análisis de datos de movilidad para definir y seleccionar los patrones de movilidad a ser detectados en este trabajo de investigación.
The data are going to be captured through an Android mobile app which is also to be developed.
%Los datos serán capturados a través de una aplicación móvil Android que también está por desarrollarse.
This same data will be useful in the experimental stage of this research work.
%Estos mismos datos serán útiles para la etapa de experimentación en este trabajo de tesis.

Finally, it is planned to define the proper metrics for selecting the algorithms to perform the recognition of the mobility pattern from data described by the user.
%Finalmente, se definirán las métricas adecuadas para la selección de los algoritmos para realizar el reconocimiento de patrones, es decir los patrones de movilidad, a partir de los datos de movilidad descrita por el usuario.

Additionally, it is noteworthy that a subject related with data analysis and pattern recognition is going to be coursed, as suggested by the committee during the proposal research defense.
%Adicionalmente, es preciso mencionar que se cursará una materia relacionada con el análisis de datos y reconocimiento de patrones, tal como ha sido sugerido por el comité durante la defensa del protocolo de tesis.
This will be helpful to gain better scientific fundaments for concluding the state of art and perform the tasks previously described, that is the definition and selection of mobility patterns and the selection of the proper pattern recognition algorithms.
%Esto permitirá contar con mejores fundamentos científicos para la finalización del estado del arte y realizar las tareas descritas anteriormente, es decir la definición y selección de los patrones de movilidad y la selección de los algoritmos de reconocimiento de patrones.
